"use strict";(self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app=self.webpackChunkmedborgerskab_quiz_app||[]).push([[192],{192:e=>{e.exports=JSON.parse('[{"question":"Hvor ligger Danmarks andenst\xf8rste by, Aarhus?","options":["P\xe5 Sj\xe6lland","I Jylland","P\xe5 Fyn"],"answer":"I Jylland"},{"question":"Hvad hedder farvandet mellem K\xf8benhavn og Sverige?","options":["\xd8resund","Kattegat","Lilleb\xe6lt"],"answer":"\xd8resund"},{"question":"Hvor mange \xe5rs undervisningspligt er der i Danmark?","options":["7 \xe5r","10 \xe5r","13 \xe5r"],"answer":"10 \xe5r"},{"question":"Hvilket land blev Danmark besat af den 9. april 1940?","options":["Frankrig","Sverige","Tyskland"],"answer":"Tyskland"},{"question":"Hvorn\xe5r blev protestantismen indf\xf8rt i Danmark?","options":["I 1100-tallet","I 1300-tallet","I 1500-tallet"],"answer":"I 1500-tallet"},{"question":"Hvor mange medlemmer har Folketinget?","options":["69","129","179"],"answer":"179"},{"question":"Hvorn\xe5r er der tradition for at samles om aftenen og t\xe6nde b\xe5l?","options":["Til grundlovsdag","Til fastelavn","Til sankthans"],"answer":"Til sankthans"},{"question":"Hvilken organisation blev Danmark medlem af i 1945?","options":["FN","NATO","EU"],"answer":"FN"},{"question":"Skal man v\xe6re dansk statsborger for at kunne stemme til folketingsvalg i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvor stor en andel af Folketingets medlemmer er kvinder?","options":["Ca. 20 %","Ca. 40 %","Ca. 60 %"],"answer":"Ca. 40 %"},{"question":"Hvad er v\xe6rnepligt?","options":["Pligten til at v\xe6re med til at forsvare Danmark","Pligten til at fors\xf8rge sin familie"],"answer":"Pligten til at v\xe6re med til at forsvare Danmark"},{"question":"Hvem st\xe5r for driften af folkeskolerne?","options":["Staten","Kommunerne"],"answer":"Kommunerne"},{"question":"Hvor ofte skal der if\xf8lge grundloven afholdes folketingsvalg?","options":["Mindst hvert 2. \xe5r","Mindst hvert 4. \xe5r","Mindst hvert 6. \xe5r"],"answer":"Mindst hvert 4. \xe5r"},{"question":"Hvem v\xe6lger en tillidsrepr\xe6sentant p\xe5 en arbejdsplads?","options":["Arbejdsgiveren","Medarbejderne"],"answer":"Medarbejderne"},{"question":"Er det gratis at l\xe5ne b\xf8ger p\xe5 landets folkebiblioteker?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er den mest almindelige arbejdstid, hvis man er ansat p\xe5 fuldtid?","options":["37 timer om ugen","42 timer om ugen","48 timer om ugen"],"answer":"37 timer om ugen"},{"question":"Hvilken af f\xf8lgende virksomheder producerer vindm\xf8ller?","options":["Novo Nordisk","Vestas","Arla"],"answer":"Vestas"},{"question":"Hvorn\xe5r fik Danmark for f\xf8rste gang en kvindelig statsminister?","options":["1924","1968","2011"],"answer":"2011"},{"question":"Hvilken rolle har dronningen blandt andet?","options":["Hun udpeger Folketingets formand","Hun underskriver nye love sammen med en minister","Hun holder \xe5bningstalen ved Folketingets \xe5bning i oktober"],"answer":"Hun underskriver nye love sammen med en minister"},{"question":"Hvilken forfatter har skrevet eventyret Den Grimme \xc6lling?","options":["Karen Blixen","H.C. Andersen","Benny Andersen"],"answer":"H.C. Andersen"},{"question":"Hvor mange medlemmer af Folketinget er valgt i Gr\xf8nland?","options":["2","4","6"],"answer":"2"},{"question":"Hvilken rettighed er sikret i grundloven?","options":["Retten til at stifte familie","Retten til at b\xe6re v\xe5ben","Retten til at ytre sig"],"answer":"Retten til at ytre sig"},{"question":"Har kvinder if\xf8lge dansk lov ret til samme l\xf8n som m\xe6nd for samme arbejde?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"},{"question":"Hvad er en kollektiv overenskomst for privat ansatte?","options":["En aftale mellem virksomheder og kommunalbestyrelser","En aftale mellem staten, regionerne og kommunerne","En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgiverorganisationer"],"answer":"En aftale mellem fagforeninger og arbejdsgiverorganisationer"},{"question":"Er det forbudt at sl\xe5 b\xf8rn i Danmark?","options":["Ja","Nej"],"answer":"Ja"}]')}}]);